+++
title = "小山高専生のKEKつくばキャンパスの見学会を行いました"
linkTitle = "小山高専生KEKつくばキャンパス見学"
date = "2022-09-12"
authors = ["masashio"]
tags = ["小山高専", "見学会"]
aliases = ["/blog/2022/09/12/"]
+++

小山高専を対象にしたKEKつくばキャンパスの見学会を開催し、
加速器製作活動メンバーを中心とした13名の小山高専生が参加しました。

超伝導空洞制作の全行程を行うことができる空洞製造施設（CFF）など、
通常はコースに組み込まれない高専ならではの見学工程を堪能してもらいました。
とくにKEKの加速器研究の基盤を支える工作センターでは加工機械についての質問など、
高専生らしい質問が飛び交いました。
本見学会の様子は以下の小山高専HPでも紹介されています。

## 関連記事

- [2022年9月28日 「高エネルギー加速器研究機構（KEK）見学会」を行いました - 小山高専](https://www.oyama-ct.ac.jp/college/%e3%80%8c%e9%ab%98%e3%82%a8%e3%83%8d%e3%83%ab%e3%82%ae%e3%83%bc%e5%8a%a0%e9%80%9f%e5%99%a8%e7%a0%94%e7%a9%b6%e6%a9%9f%e6%a7%8bkek%e8%a6%8b%e5%ad%a6%e4%bc%9a%e3%80%8d%e3%82%92%e8%a1%8c%e3%81%84/)
